% Created 2020-11-20 Fri 17:10
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guuzmán Fuentes}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guuzmán Fuentes},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Pr\'actica 6: Multiplicación de matrices utilizando objetos distribuidos}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage

\section{Desarrollo}
\label{sec:orgffb13b5}
Para desarrollar esta practica se hizo uso de \emph{Java RMI} y de las  funciones vistas en clase \emph{parte\_matriz()}, \emph{multiplica\_matrices()} y \emph{acomoda\_matriz()}.

En el programa \emph{Cliente} se hace primero la referencia a la URL de los cuatro objetos remotos utilizados, uno es el propio nodo donde se ejecuta el \emph{Cliente} y otros tres conectados a la mismo grupo de red utilizando la ip privada de estas.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/objetos.png}
\caption{\label{fig:diagram}Declaración de objetos remotos}
\end{figure}

Posteriormente se hace llenan las matrices y se hace traspone la metriz \emph{B}. Despues se hace uso de la función \emph{parte\_matriz()}, para posteriormente hacer llamado de la función \emph{multiplica\_matriz()} en cada uno de los objetos remotos, por ultimo se utiliza la función \emph{acomoda\_matriz()} y se imprime el resultado y el \emph{checksum}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/funciones.png}
\caption{\label{fig:diagram}Uso de las funciones parte\_matriz(), multiplica\_matrices() y acomoda\_matriz().}
\end{figure}

En el programa \emph{Servidor\_rmi} se escribio de la misma forma que los ejemplos anteriores, solo que esta ocación declarando el objeto \emph{Matriz\_rmi}, el cual contiene la función \emph{multiplica\_matrices()}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/matriz.png}
\caption{\label{fig:diagram}Programa Matriz\_rmi}
\end{figure}

\section{Ejecucion}
\label{sec:org1b61451}

Para probar esta practica se utilizo la topología siguiente:
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/diagrama.png}
\caption{\label{fig:diagram}Topología}
\end{figure}

Para de crear las maquinas virtuales utilizadas en esta practica se eligio el mismo grupo de recursos para crear cada una de las maquinas, en mi caso utilice el grupo \emph{prueba\_grupo}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/grupo.png}
\caption{\label{fig:diagram}Seleccion de grupo de recursos}
\end{figure}

Ademas de esto es necesario que la región en donde se hace la maquina virtual sea la misma para todas, es bueno revisar que no se haya superado el numero de Ip's disponibles de cada region, ya que anteriormente utilizaba la region \emph{South Central US} y al crear una maquina virtual no se me proporciono una ip publica para acceder a ella.

Una vez creadas las maquinas virtuales se obtuvieron los datos de cada maquina para utilizarlas en el programa.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/nodo0.png}
\caption{\label{fig:diagram}Nodo 0}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/nodo1.png}
\caption{\label{fig:diagram}Nodo 1}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/nodo2.png}
\caption{\label{fig:diagram}Nodo 2}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/nodo3.png}
\caption{\label{fig:diagram}Nodo 3}
\end{figure}
\newpage

A las maquinas les instale los paquetes necesarios para la usar java y descargue de mi repositorio personal los archivos para ejecutar esta practica ya que se me hace mas facil de esta manera pasarlos a las maquinas. El enlace del repositorio es \url{https://gitlab.com/LaGranPuerca/distribuidos}.

Ahora en los cuatro nodos se ejecuto \emph{rmiregistry}  y \emph{Servidor\_rmi}, y solo en el nodo 0 se ejecuto el cliente. Primeramente con un matriz de tamaño \emph{4x4}, y se obtuvo de resultado:
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=350px]{./img/ejecucion.png}
\caption{\label{fig:diagram}Ejecucion matriz 4x4}
\end{figure}
Debido a que se me olvido aumentar el tamaño de letra antes de tomar la captura, pondre una imagen ampliada de la ejecución del cliente.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/ez.png}
\caption{\label{fig:diagram}Ejecucion matriz 4x4 aumentada}
\end{figure}

Despues se probo el progrma con una tamaño de matriz de \emph{500x500}, en esta ocación solo se imprimio el \emph{checksum}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/az2.png}
\caption{\label{fig:diagram}Ejecucion matriz 500x500 aumentada}
\end{figure}
\newpage

\section{Conclusiones}
\label{sec:orgd9bcd41}

Esta practica fue mas simple de programar que las anteriores, aunque la configuración en un principio fue más complicada debido a la configuración necesaria que se requeria, de hecho tuve que crear mas de cuatro maquinas virtuales.
\end{document}
